【地產潮文】區議員小心財團誘騙 - 地產小子

【地產潮文】區議員小心財團誘騙 - 地產小子

筆者提醒區議員小心遭誘騙。

最近和一些候任區議員交談，他們當選後不久已有很多大計，情況令人鼓舞。他們亦留意到前立法會議員陳偉業近日撰寫了「區議員入門手冊」，為新丁提供不少有用資訊和文件及表格範本，亦簡述了港共集團的地區網絡及地區工作。

陳偉業「區議員入門手冊」提到，2019年區議會選舉後，港共極可能會各種方法接觸及利誘非建制區議員，透過居民或相熟人士穿針引線，讓區議員在香港接觸內地企業高層或基層官員，這些交流只是誘騙區議員的第一步，他們會用盡方法利誘區議員，從而令區議員逐漸泥足深陷。因此，陳偉業提醒區議員必須拒絕接觸一切中資背景人士及內地官員。

有候任區議員近日告訴筆者，最近收到地產商公關的飯局邀請，就社會和地區事務交換意見。筆者在上周專欄文章〈地產商為暴利而撐警〉引述《官商同謀》與《地產霸權》著作提到，世代相傳的大商家，是英治時期殖民地政府與主權移交後中央政府拉攏的對象，官商之間亦存在愜意的合作關係。

立法會議員石禮謙在《經濟一週》專訪中，強調他們是「士兵」，將軍說甚麼他們就去做。地產商與政權的角色類似，以他們的財力和「止暴制亂」的政治取態，大財團同樣有能力誘騙區議員，令區議員泥足深陷。

地產小子

本欄逢周四刊出

唔好意思借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1221
1224
1225

1224！［行動宜家唔推幾時推？］平安夜 賀佢老母呀！

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL